覺唔覺得一班門外漢走去拗叫菠蘿定鳳梨拗到面紅耳赤好撚弱智

本身菠蘿依樣嘢喺香港定係台灣都係外來品種
維基上寫係源自南美洲
再者走出嚟拗嗰啲人根本唔撚識分兩者有咩分別
更加講唔出兩者之間喺科同屬之類啲分支係有咩出入

就等同走去拗叫蕃茄定叫西紅柿
唔通大陸運嚟香港嘅蕃茄就要叫西紅柿？
跟返本地叫法咪得囉
椰菜夠有十鳩幾個名(想知自己上維基睇)
唔理你邊度生產，本地一定係叫返椰菜

可能遲啲連登注册要set閱讀門檻

有D人係鐘意捉字蝨
巨峰同提子
龍眼同桂圓
蘋果同林檎
我又唔係賣生果，知講乜咪得

賣生果嚟講又真係有分別，因為講唔同嘢

提子：提子
巨峰：大大粒，有酒香嘅提子
龍眼：龍眼
桂圓：龍眼乾
蘋果：蘋果
林檎：日本蘋果

基本上，生活入面，你用得嗰個字，就有會字面以上嘅意思，所以有支那蘋果會叫做林檎咁賣，以次充好嚟賣貴啲。

不過呢種被賦予嘅意思可以隨地域而有唔同，例如日本嚟講，林檎就係指所有蘋果，但係香港就係講緊日本蘋果，你唔會指鳩住個蛇果話佢係林檎。但係你唔會因為有人喺香港叫林檎做蘋果就話佢錯，因為佢真係蘋果。

同理，台灣菠蘿嚟到叫鳳梨咁賣，以突出佢係嚟自台灣嘅特定品種，完全無問題，但係同時，叫佢菠蘿都完全無問題，因為佢真係菠蘿

tl;dr: 拗叫菠蘿定鳳梨嘅全部都係戇鳩鳩匡智仔

利申：讀中文但gpa唔過3

另，講開生果名順手提一提，橘子同橙就一定唔撚可以互通，唔係支唔支話嘅問題，因為橘其實係正寫，佢個俗字係桔，所以橘同橙除咗大家都係柑橘類植物嘅果實之外，可以話係完全無關系。

如果有老師/未來老師睇到嘅話，唔該唔好再喺教朱自清《背影》嘅時候話橘係橙，一代一代咁錯，又再鞏固啲錯嘅concept，次次見到啲人拗就覺得好尷尬

橘柑橙係三種唔同嘅嘢
橙係同柚雜交得嚟
柑係同橙雜交得嚟
所以三者係唔同嘅品種

鳳梨同菠蘿係同一科
但係有分別嘅
外形同食之前嘅處理方法都唔同
鳳梨係方便好多

賣嘅時候其實亦唔應該交換名
因為鳳梨一般賣得貴好多，菠蘿當鳳莉咁賣會呃到好多錢

不過我見香港好多商家應該都唔係好識分咁，好多時叫鳳梨做台灣菠蘿

其實一google就有 拗真係為乜呢

方唔方便都係睇佢配種
好似冇核提子冇核西瓜
原本依啲生果都唔係冇核
其實同個稱呼冇關

菠蘿 鳳梨 屬同一種（Ananas comosus）科屬種都未識分就唔好教人google啦

叫乜都好
唔好加係pizza上面
同埋唔好再攞去整腸仔串

科學家就係咁嘈交嘈到發現新野

微積分都係咁樣出來

牛頓同萊布尼茲

不過人地係好認真咁分析有咩唔同

多數勁人專家真係會分

不過社會上普通人多 洗咩分

即係波霸同珍珠

科學家還科學家
一班弱能人士還弱能人士,ok?

根本係有唔同 不過普通人唔細分分別者

桂圓一定係乾咗嘅龍眼

波霸係葉子媚，咁珍珠即係葉玉卿啦

你都識講 科、屬、種
科 響種前面
你可以話無detail咁分
但唔係叫科屬種唔識分囉

即係我講緊兩間舖頭都係肉檔，你要講佢地唔係肉檔，係鮮肉檔呀

咁其實鮮肉檔都係肉檔

依家賣緊嘅菠蘿都係有釘，必須起，而且要鹽水浸過先食得

鳳梨都係好細釘，同埋切左皮就可以食，唔洗另外處理

可以理解為 菠蘿當鳳梨賣 係掛羊頭賣狗肉嘅行為

well咁台灣人將菠蘿都講做鳳梨又點解釋

其實叫鳳梨做台灣品種菠蘿係咪就可以完？

因為台灣個種係開英種而唔係奎恩種，而開英種係叫做鳳梨

唔使煩，統一叫學名Ananas comosus就唔怕啦

你睇唔明
我係話台灣人叫呢啲咩Q種之外嘅全部都係鳳梨